教聯會調查：四成學校稱學生現情緒問題 有警察子女被排擠

反對修訂《逃犯條例》風波持續，香港教育工作者聯會以問卷訪問168間學校，僅一成表示有學生罷課，教聯會主席認為開學後尚算有序。調查結果亦顯示，分別有42%及25%的學校稱，學生和教師情緒出現問題，有學校曾向教聯會反映有警察子女被其他同學踢出群組，家長職業不敢如實填寫。

教聯會於9月9日向全港中小學發出問卷，一周內收到168間學校回覆，包括102間中學及66間小學。調查顯示，42%學校表示有學生情緒出現問題，亦有25%的學校稱教師同樣面臨情緒問題，更有受訪者反映日常教學受干擾，學生要求教師作政治表態，以及有學生受到杯葛排擠等。

教聯會主席黃錦良指出，有學校反映教師經歷暑假後情緒受困擾，會自言自語；亦有警察子女學生雖無打鬥指駡情況，仍會被同學踢出群組，活動中被排擠。他說亦有個案指出，有小學生的家長在填寫職業一項，由警察改為其他職業，以保護小朋友。

黃錦良說，只有18間受訪學校有學生參與罷課，當中兩間小學，平均約10名學生參與。他認為，罷課學校數目少，教學普遍可有序開始，絕大部分老師都可謹守崗位。

教聯會副主席王惠成建議，教育局就學校應付學生罷課提供更多指引，多與學校密切聯繫。

教聯會

教聯會BYE
請善用不推文回覆
推行動POST

日L日都話被排擠
煩過啲女人
A 一喺叫你老豆老母轉行嘞
B 再唔喺叫777起間克狗專用學校
C 返大灣區讀啦（何律師講㗎咋）

叫家長轉行咪得

教學生唔洗踢人出group

梗係自己開個秘密地新group,
之後所有人都退group, 剩番隻狗仔

驚就唔好翻學 唔開心就轉校

希望多D排擠啲狗仔

驚就唔好返學

亦有警察子女學生雖無打鬥指駡情況，仍會被同學踢出群組，活動中被排擠。他說亦有個案指出，有小學生的家長在填寫職業一項，由警察改為其他職業，以保護小朋友。

驚咪返大灣區讀啊

教聯會紅底

佢地嘅黑警老豆老母係殺人犯，人道犯，強姦犯，一世都抬唔係頭做人，啲仔女又點會有面做人

成日扮教協

屌你老母啦 學校日撚日都有人被排擠 得你班狗仔女咩 懶係關心學童心理健康 教聯會不過知道啲狗仔女真係有被排我就安心了

教協會仲冇代表性過工聯會

返大灣讀咪冇事囉

好慘呀嗚嗚嗚

需然琴晚你爸爸打死左我大哥，但係我地都仲係好朋友，